【強迫金】積金局連蝕8年錢 擬MPF徵年費填氹

積金局連續虧蝕8年，擬向MPF徵年費填氹。《信報》引述消息，政府正計劃向強積金受託人所管理的資產徵收0.05%註冊年費，以9月底強積金總資產8583.14億元計，涉款每年可達4.3億元；以積金局至今年3月年度蝕2.49億計，計劃落實後積金局將「一炮過」扭虧為盈。由於牽涉修訂法例，料最快2020後才可實行。
保險業界立法會議員陳健波向《信報》表示，業界質疑費用過於龐大，又會隨MPF資產總額擴大而增加，且不准轉嫁成本至打工仔，反指積金局應控制開支，擔心當局一蝕錢就會繼續加徵收費。
積金局指計劃為政府決定，又稱當局靠政府1998年時撥出的50億元補助金的投資收益營運，原本估計只夠運作10年，但當局嚴守財務紀律，至今已運作20年。

不如拆撚左積金局, MPF變強制ETF好過啦, 多撚魚, 冇撚用, 贏又跑輸, 輸又輸得突別多

當打工仔d錢係提款機？鍾意幾時拎就幾時拎？
要拎就去問政府啦，係政府搵出黎就應該搵政府埋單
打工仔淨比手續費都已經無左一部分，轉個頭d mpf公司就會有樣學樣，響手續費加多幾樣收費，到時不如直接比錢佢地算吧啦

=.+

=.=

正仆街

陳健波食屎狗

強迫拎左你5%糧入去養班基金佬, 跟住重要收你年費

佢而家咪話個費用係受託人比，唔可以轉嫁去打工仔囉。銀行/保險公司收打工仔管理費個率係要政府approve架，而家政府係收多管理人錢，等班銀行仆街冇得賺咁多。我又覺得幾好

但羊毛始終出自羊身上呀
分別只係d血汗錢俾邊班仆街拎

「要由政府approve」 對政府把關咁有信心？
狗鐵加價申請咪又係話咁易過關
就算一年唔得 之後年份呢？ 基金佬會咁順灘唔申請加管理費咩？

且不准轉嫁成本至打工仔 有撚用
一定諗到方法轉嫁 舊年賺50%抽30% 今年輸20%當冇事仲要再收多D on9

不如徵100%,反正都係強姦

係香港 商家佬係唔會輸嫁

正乞衣

根本基金佬要轉嫁嘅，點會轉嫁唔到，信政府管得住商家佬

強積金根本同大陸社保一樣都係稅黎既 ，政府要課水大陸，開始冇錢喇，你哋可以同強積金d錢講定bye bye

回水呀仆街

點解唔取消左mpf佢

食屎喇

積金局自己做,唔撚益D 基金佬保險佬
D錢多到出撚晒所有公務員D糧都得啦